支那放寬外國人A股開戶 網嘲：當老外傻子？

中國證監局昨（15）正式宣布放寬外國
人在A股開戶，未來無論是否有中國永久居住證，只要在中國境
內工作就可開立A股帳戶，從下月15日開始就可以辦理，但由於
中國A股今年呈現熊市，有中國網民對此吐槽：「當老外是傻子
嗎？」

綜合中國媒體報導，中國修訂了《證券登記結算管理辦法》和《
上市公司股權激勵管理辦法》，兩者均在下月15日正式施行，這
也代表符合條件的外國人可以開戶交易A股。

目前中國僅允許3類外國人可以開立A股帳戶，分別是：取得中國
永久居留身份證的外國人；外國人在中國境內依法設立外商投資
股份有限公司、並在A股上市，可開A股帳戶並持公司股票；A股
上市公司中在中國境內工作，參與公司股權激勵的外籍員工，也
可開立A股帳戶並持公司股票。

在修法後放寬了規定，只要在中國境內工作的外國人，無論有沒
有中國永久居留身份證，都可以開A股帳戶。

另外，只要是A股上市公司並參與公司股權激勵的外籍員工，無
論有沒有在中國境內工作，都可以成為激勵對象。

由於中國A股今年呈現熊市，有中國網民對此吐槽：「當老外是
傻子嗎？」、「一方面限制自己國家的居民將自己的錢匯出境外
，一方面說歡迎外國人拿錢來中國投資，什麼意思？」、「國內
的韭菜不夠割了，想進點洋韭菜？厲害了」

做定期好過買A股啦

出面先有個 post 話廢老好難頂，而家快啲趁機水佢地入去為國捐軀啦